amd cpu&gpu 討論post #16 睇#1&有時間幫手填表

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

新手入門

CPU 部分

香港Ryzen平台超頻統計 (Spreadsheets)

香港Ryzen平台超頻統計 (問卷方式)

Radeon VII Undervolting / Overclocking

AMD AM4 X570 VRM Tier List (請等多一陣先用)

AM4 B450/X470 VRM Tier List

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

Ultimative Samsung B die List

屌那星原來而家GSKILL RGB 3200C14先做緊千三鬆啲，爭個幾百買件唔洗用腦都知好啲嘅算

我是來留名

直屌4條
唔好問
因為靚

3200c14 可以上3733的

無大志
直買4條唔要2條

ITX

Affordable X570 Motherboard Analysis: Gigabyte X570 Aorus Elite

小弟準備轉會3900x , 但之前完全無set野經驗
想請教下我手頭上兩條16gb 3200c16係咪已經無用？

你點解咁諗 定係想換ram

等7月7日 IMC Review
正常 3200c16 hynix die 不能超 xmp收手
或者比你條ram model

未出review無人知
等7/7
已知係3900x預要用高階x570

Trident Z Royal F4-3200C16D-32GTRS

已經預左x570板了
計返仲貴過換9900kf 不過真心好想試下AMD

04*213*X8*810B*
*1 04/T4 = DDR4
*2 213 = 原生2133
*3 X8/H4 = Ram Die 大小
*4 :
10G /10B = Samsung B Die
20A = Hynix A Die (AFR)
20M = Hynix A Die / M Die (For G.Skill)
20B/21A/21M/21C = Hynix CJR Die ( C Die)
33B = SpecTek die
31A = Micron (C9BGM)

自己睇下Ram上面果組數字最尾是不是21c ?

今晚返屋企睇下先

法奧 adata z1 3600 mhz c17做緊$899 8x2 大家點睇

網站上mark 住係b die

3600c17 b die 來
自己想買就買

B die唔好咩？

比起Hynix CJR Die Samsung B Die 算係靚ram die

u 都未出就買板？

唔畀牙?

Geekbench

用緊
2600
B450 mortar
3600C15 2*8
corsair rm750x
evga 2070
define C case
u12s

想換3700x , 底板換番 atx 應該轉邊塊抵屌

X470 taichi

有冇要求chipset io 高擴充度？

冇呀

珍寶 k5

之後x470旗艦板有降價了
不過如果要上2條m.2 + gpu pcie x16冇損失 一定x570

咁等 x470 減價

不過任何ram die都有體質之分 差既可以只能xmp 收手

而家用緊zen 1諗住遲下上zen 2 + x570

X570我睇youtube analysis都見到佢地對超頻ram黎講應該唔錯

主要是Zen2 IMC 改左好多
MSI X570 Godlike可以行到5100mhz

煲左d vrm analysis 話 godlike係好強，但咩都放晒入去 唔理有冇用

“How can you make the motherboard more expensive”

“Put useless components in it, and if thats not enough, put more useless components.”

板廠玩堆料

期待zen2

岩岩睇左係21c

21c還好l
hynix cjr die 來有得超

呢款有冇燈

無燈

可行但上唔上到仲係迷一般
就好似zen+咁

成世仔未玩過超頻，希望到時超到去3600

5100mhz 風冷上到 應該 1：2 mode （特挑果款） 但正常用應該在4000~4400

Kingston HyperX Predator 16GB (2 x 8GB) DDR4-3200 (HX432C16PB3AK2/16)(XMP 2.0)(Aura Sync)(RGB Fusion $950

點睇？

Hynix CJR Die 來
平民版 b die

等埋 IMC Review先

抵玩？

算抵玩
不過而家Samsung B Die清貨 有得選擇可以用 B Die先

之前話三叔唔產B Die係真嘅？

已經停左產了

佢想加價

已經清緊貨了 點加價？
Samsung準備出新 Die啊

有冇人等3950x掘XMR

仲掘礦

你睇下今日啲價先啦

G.Skill Trident Z RGB 16GB (2 x 8GB) DDR4-3200 (F4-3200C16D-16GTZR)(ASUS AURA SYNC)(Intel XMP 2.0)
$950

Kingston HyperX Predator 16GB (2 x 8GB) DDR4-3200 (HX432C16PB3AK2/16)(XMP 2.0)(Aura Sync)(RGB Fusion $1080

邊個抵啲

Kingston HyperX Predator 16GB (2 x 8GB) DDR4-3200 (HX432C16PB3AK2/16)(XMP 2.0)(Aura Sync)(RGB Fusion $1080

正常用應該行1:1即max 3733, 3733之後就變1:2
行到3733後，想進一步提升性能就以改善sub timing為方向

仲有賣嘅3200C16/3600C18 kit應該冇曬b die

R5 3600 (1600)

Cooler Master Masterwatt Bronze 550w (499)

ROG B450-F ATX (1180)

Intel 760p 250G (399)

TOSHIBA 2TB Hard Drives (385)

Kingston HyperX Predator 16GB (2 x 8GB) DDR4-3200 (HX432C16PB3AK2/16)(XMP 2.0)(Aura Sync)(RGB Fusion（950）

張 list有冇咩問題？我會用返張rx570

同埋出新die係為左用新製程提高單晶片容量

咁未可以單面64g

長用緊係買3200C14/3600C16
多幾百姐

C14同c16有咩分別

C數字愈少代表愈快

新die 已知單面16gb

咁應該等下

死撚左張rx580
睇黎今個暑假真係要成部換

Radeon vii

GPU睇你喜好了
如果鐘意A卡可以等7月7日出既 RX5700
留意不是XT版本

3700x 跟 x570 tuf 定 x470f 好?
x570f over budget

XT都係7月7呀，只係你唔會喺香港買到咋嘛

why not giga

首發公版 而且navi用gddr6 不會有hbm果種良率問題

再留意下之後的review
就咁睇 aorus 的確係中價最抵玩

Jack 兄，我係咪中左伏

買左4條 G.Skill 8GB F4-3200-C16D 16GTZR

查左唔係B die ...但我好順利行緊3466 會唔會有事？

G.skill Trident Z RGB ?

係呀，查過唔係b-die

但已經用左半年3466

跟#16做法 比最後3位數

仲有一個方法下載thaiphoon burner睇ram die

21c 係咩？

21c是指Hynix CJR Die 好ram die來 （除左Samsung B Die外）

咁都好，唔係我會後悔死

Thanks jack巴

4條都係21c?

如果我用兩條m.2 一條裝os一條裝game+gpu pcie冇損失 都要X570?

如果只係裝games 可以忽略

3700x加 X470

只要不是3900X 3950X呢2粒u就ok了

U.S. Will Add AMD's China Joint Venture to Entity List, Cut Access to U.S. Technology

Reports have emerged today that the United States Department of Commerce will add AMD's THATIC Joint Venture to the entity list, saying Sugon, which has an ownership stake in the venture through its subsidiaries, is "acting contrary to the national security or foreign policy interests of the United States."

The action would cut off the joint venture's access to US technology, and while the report does not specify a date for the action to go into effect, it comes a week before President Trump's scheduled trade talks with China President Xi Jinping at the G20 summit as the two countries remain embroiled in a trade war.

The ruling also has an impact on Intel and Nvidia, as Sugon has developed 10 of China's 20 fastest supercomputers, and continues to develop more based on AMD, Nvidia, and Intel components. Given the company's deep involvement in developing supercomputers for China, it could also put a large dent in the country's exascale ambitions.

3200c16 仲想b die
腦生屎

佢抽到 cjr die已經很好了

係呀

我之前買冇查

Asus ROG Crosshair viii Formula

貴到
唔知扣完稅幾銀

食飯喇屌你

癲左

Diu你

【甜點 CPU!!】8 核、65W、329 美元 AMD 指明 Ryzen 7 3700X 超頻潛力大

EPYC ROMA 價格出來了

3950X + 神喜 OC

重點提醒

如果要升級 Win 10 1903 請先更新左 Chipset Driver 和 Combo AM4 1.0.0.1 BIOS 防止卡window 關

話時話我更新唔到chipset driver
係咪照用DDU刪
但我用n卡

我已經卡左好多次
次次去到60% 就彈 ERROR, check 個CODE 就話關DRIVER 事 整極都更唔到新

可以DDU

反正你要事先更新 driver先

6月17果個chipset driver 就裝左架啦
裝完更新都係fail

板廠沒有說的祕密~AMD四百系列主板之今生"PCI-E 4.0及差異"

<Rumor>32GB RAM ( 4x8 / 2X16 ) Zen2 IMC 輕鬆上3733 mhz

想買 b-die 3200c14 可以考慮 TridentZ Series 16GB (2 x 8GB) $1082

新手一問
想狗衝3700上邊版老母板好
筆直<1000

比多少少budget
之後有X470靚料板清貨

更新： 不要更新ComboAM4 1.0.0.1 BIOS住

重點如下：

1. X570還有下一代的處理器要支援

2. X570會變貴 不是因為PCI-E 4.0

3. X470的BIOS是16MB，X570的是32MB，X470要把新東西塞進去的話空間會不夠，所以要把介面換掉，會變得很簡潔(復古)

4. 沒換新處理器不用更新BIOS

邊塊 仲諗緊上唔上570好

咁姐係點都要上570

新POST 留個名先

不是3900X 3950X既 用X470

你點得出呢個結論?
CPU跑分leak顯示，X470同X570 無任何分別

更新：

5. 舊板因為其pcb不能穩定承受到pcie 4.0訊號問題而不能用Pcie 4.0

6. X570和 Ryzen 3000如果是剛剛上市 可能出現不同板廠對不同CPU既優化不同 從而有表現不同。 之後亦會慢慢優化 令其他CPU一樣受益。

其實唔係好明, 即係差40W tdp 換0.3 ghz 提升唔抵, 所以sweetspot 係3700x?

非3900X,3950X 上X570 真係ON9 (大把錢唔自在既，不在此限)
仲貴過Z390， AMD 只承諾AM4 玩到2020年，而AM5 2021年就上市 (極大機會)

DDR5 2020年就上市 (市場，廠商已公認)

目前用PCIe 4.0技術 hardware根本未成熟，Graphic card 方面 RTX 2080Ti連 PCIe 3.0都行唔晒

而家概念只得個M.2 SSD 同AMD 7nm Graphic Card，而且上市時間未知無Review，連2080Ti 都打唔贏講乜鬼？
仲衰過舊年RTX 啱啱推出黎果陣，果陣至少都有一隻Game支援Ray tracing

AM4 玩到2020收皮
DDR5 2020年就上市
PCIe 4.0 概念性產物，暫時聽住先

買X570返黎即係玩一年即收皮，要嚐鮮既，留返出年嚐DDR5 唔好??
依家買X570有實際硬件需求，無問題，例如要上3900X , 3950X 呢D
普通用家如果出3600~3800X 上X570，唔客氣講句真係腦部發展有問題

超ram會有分別的

Ryzen 3代 據聞 Memory Controller 大幅改善，超上3600 應該無難度啦，到時睇Review

其實AMD要Pcie 4.0既主要原因是改善Infinity Fabric

DDR5我覺得行到6400CL28又如何,無返兩三年都唔會去到而家DDR4嘅價位
一出嗰陣肯定係二千幾蚊先得2x16GB

呢個因素唔影響揀底板問題

2000幾32Gb叫貴

DDR4仲有2年時間 而家Dram廠集中出新Ram Die
正常DDR5要2021年出 初頭出注定訂價高

至於DDR5的量產時間，SK Hynix明確表示他們會在2020年量產DDR5記憶體，也就是至少還有一年多時間。在SK Hynix之前，[url]美光也宣佈過DDR5記憶體量產計畫：他們預計會在2019年底開始量產DDR5記憶體。[/url]總之，不論哪家記憶體晶片公司，量產DDR5記憶體的時間都不會很早，2020年才是起步時間。

快既甚至今年年底就有廠商量商，正常就2020年
絕對唔會係2021年先上市

至於DDR5的量產時間，SK Hynix明確表示他們會在2020年量產DDR5記憶體，也就是至少還有一年多時間。在SK Hynix之前，美光也宣佈過DDR5記憶體量產計畫：他們預計會在2019年底開始量產DDR5記憶體。總之，不論哪家記憶體晶片公司，量產DDR5記憶體的時間都不會很早，2020年才是起步時間。

快既甚至今年年底就有廠商量產，正常就2020年
絕對唔會係2021年先上市

DDR5首發只會出現在Server市場 民用消費市場未必咁快

2020先量產
最快起碼都2020年尾先有可能輪到Enthusiast級HEDT 用
2021先可能輪到一般consumer 前提係zen 3/intel support

我有個問題想請教下……

而家用緊

Ryzen 1700
ROG X470 Crosshair 7 hero
RTX 2080TI

但因為條M.2 得256 裝game都幾隻
原本想買多條1TB M.2 插埋另一個位

但上網見原來另一個m.2槽原來係同張顯示卡共用個pcie

我其實預咗到時換x570同3900x

但爬咗啲文發覺咁樣做好似好晒錢

有無啲建議可以畀下我……

zen3 keep住on track的話2020就會出
zen3 = 7nm+ = am4

intel 10nm 2021先推到上桌面平台
有10之前都只會係14係咁+++落去

而HEDT換代一般慢主流平台幾個月至一年

基本上可以rule out 2020消費級市場用到DDR5嘅可能性

2080ti用pcie3.0 x8會有性能損失

係呀。。原本好堅定要換

但睇完上面位巴打分析又有啲淆

2080ti確實用得盡3.0 x16
我覺得可以等B550先換底板
急住要用多條m.2咪畀2080ti行x8將就半年囉

佢想升3900x

其實唔係好急 實際上有啲game已經無玩可以del
只不過唔知到時究竟買唔買x570好。。初初諗住換 但見呢兩日話最廢果塊都2千幾有啲想打退堂鼓
因為原本打算CPU RAM MB 一齊換

原本係 但見到x570最廢都二千幾就頹咗

唔超頻冇問題㗎喎
佢又冇講超唔超

你睇左歐元訂價？

屌記錯 7nm+做zen2+
一時一時嘅
即係am4應該都唔會support ddr5
要等am5

係呀 最平果條eur249 最貴一千零幾？
一般打8折 最貴果塊都成8000幾港紙。。。我屌

歐元訂價有銷售稅加左

係呀 所以預打8折

等美金訂價出來或港行價出來先算

但我想問會唔會好大機會因為而家amd可以support 5xxx hz以上而多咗廠商出新ram.. 諗緊幾時買ram

等 G.skill Trident Z Neo

嚟緊應該出好多3600C16同3733C17先係

有3600c14啊

AMD官方建議唔係3600C16(最佳性價比)同3733C17(最低延遲)咩?

反正你要延遲優先就1：1 要高頻優先就1：2

3600C16 最佳性價比
3733 1:1上限頻率
更佳性能 = 3733 + improve timing

都係7月7？

Google 好似無特別資料

希望

之前睇話x570 最fit係3733？

等7月7日NDA就知道spec

好

不過am4 2020 eol就梗
正路就唔會有zen2+㗎喇
而zen3據說會有進一步IPC提升
zen2 ipc提升有好大部份係得益於fpu單元加倍

反正1：1 mode 就3733為上限 3733之後全部1：2 mode

目前好似未知infinity fabric 慢一倍會有咩影響
不過正常真係有人用4000mhz+ memory咩

畀overclocker拎去玩超頻大賽/滿足自我

ccx(cpu cores), imc, nb等等全部靠IF連接
IF頻率少一倍, 頻寬減一倍, 好簡單就係影響性能

美帝制裁台積會唔會鳩吹

IF2唔係更新左支援Pcie 4.0?
而且buswidth 去到512bit

醒目少少嘅人計返條數就知道2:1你要超到5000 IF速度至等如1:1 2666 IF速度，比着係我一定會keep住揀1:1

少左就係少左

玩RAM執著得個少少timing
會唔會係唔執著IF冇左一半BW

當然少一半IF BW個影響實際有幾大等評測先知

但已知用2:1下RAM頻率更高，連帶RAM latency都高埋，點都對性能有負面影響掛

X570 十算瞄撚準備

關鍵問題︰您是否應該升級？
對於那些未從較舊一代主機板升級的使用者來說，這非常簡單。購買符合預算且又能滿足需求的 X570 主機板，與全新的第 3 代 Ryzen CPU。

但是，若已擁有 X470 主機板，則需要考慮幾點事項。若以下任何一項適用於您或對您很重要，則應該考慮升級到 X570 主機板︰
您希望採用最新的 PCI-E Gen 4 標準，以使用快如閃電般的新一代周邊裝置。
您需要獲取新一代 M.2 Gen 4 SSD 驚人讀取與寫入速度方面的支援。
您想購買最好的 3000 系列 AMD Ryzen CPU，並從中獲取最佳效能。
您想輕鬆運行高頻記憶體。
內建對新 Wi-Fi 標準 (Wi-Fi 6) 與 10 GbE 乙太網路的支援讓您興奮不已。
您希望使用高端主機板，以及首次為 AMD Ryzen 推出的許多其他高級功能。
由於每個 X570 主機板均為應對全新 AMD Ryzen CPU 的驚人效能而設計，若想要最大限度地利用第 3 代 Ryzen 處理器，則是否應該升級的答案就顯而易見了。

即係話想上3733MHz C17可能都係要上X570?

香港又十算
amazon又因為tariff貴左
唔知newegg香港會點呢

Corsair 同 Gskill ram 邊個出事率高啲?

其實一樣高出事率
睇你想用咩系列ddr4 ram ?

mobo PCB Breakdown: Gigabyte X570 Aorus Ultra

VRM : 14-phase[12+2] IR3553 40A
PWM : IR35201(8-phase)
PCB : 6-Layer

諗緊 3600 C17 / C16 16gb
Corsair LPX 好似好扺屌，但見唔少 amazon review 係 DOA

3600c16/c17 本身b die ram 不用睇牌子買
有貨盡快買

想買3600X應該執塊咩板?
手頭有DDR3 16G
M2 1張
GX1070 1張
係咪執塊B450就得?

DDR3

強行插入

唔岩插既咩

你搞笑炸嘩

上粒u已經係i5 3550用到依家了...
唔知轉會要點做同點升

Last night I stuck it in the wrong hole~~~~~~~~~~~~~

呢加intel同amd都用ddr4了....

即係我一定要換埋ram了?
我唔搞oc, 打機同我張1070差唔同grade係咪買3600x就夠?
ram同板要點換

1.會唔會想撚 pcie4.0 ssd
2. 超唔超頻

1. 換x570版
2. 唔超就用4代 b450都ok 超就x470/x570 搵塊供電好d

然後要買ddr4 ram
因為zen zen+ ram問題
我建議等左review/包膠先

即係可以b450濕鳩板+3600x唔超
+pcie3 m2+ddr4 ram

咁我買濕鳩板+3600x+ddr4 ram就夠
邊板濕鳩板好d
pls

budget?

你買intel 仲好 打機既話

budget未定,
同張gtx1070同grade就夠
u差唔多2000
濕鳩板700
ram 800
加埋3500得唔得?

等正式review了
目前未知Gaming performance

我都係見佢自己發佈話比得上intel又平過intel先轉

7月賣街 等到8月買

預左貴
M7兩塊都未買到高階x570

舊機買ssd買左m2無得插,
所以唔換機無ssd用

X570 可以support埋最後一代am4 cpu (Zen3)

講個笑話大家聽
Intel果邊高階z390$2千3
用呢個價係買唔到中階堆x570

信不信由你
今代zen2唔會有性價比呢件事
你話買返上代x470無問題既

點都好過你果粒3系架喇

不過同9系比 gaming 要等出左review先知

但貴呀
個個似某巴打話換就換咩

佢都係諗b450
x470都買唔到
唔洗擔心 性價比問題

b450可以考慮 atx asus b450f msi b450 gaming pro carbon giga之後會有新b450旗艦板

所以點搞好呀

X470黎緊會減
所以唔擔心
但話買3900x果堆預計又要高階又要靚既果班擔心多

如果買3900x 但唔超頻 係咪好on9

可以不用超

唔會既
若果amd無吹水下
一定係好過intel x299

唔係

大把人咁做
同埋呢加d u 有turbo boost freq
無話一定要
同埋超左又可能會縮/唔穩

唔超係咪買x470/B 版就夠 4.0 冇咩所謂

mb買b450旗艦板
ram而家大降價 易買了

3900x起碼用X470旗艦板了
B450有D怕怕

旗艦板即係......???

ASUS ROG STRIX B450-E
ASUS ROG STRIX B450-F
MSI B450 GAMING PRO CARBON AC

giga之後會有新b450旗艦板

板依家邊間最好?

而家用緊msi b450i
如果之後想升3600x / 3700x夠唔夠做

夠
MSI B450i 6XIR3555

ASRock b450m pro4屬於入門板？

yes

睇你信仰咩品牌了

我都用緊呢塊不過想用3600 c16/3733 c17，所以等review睇下新imc可唔可以令4代板上高頻ram

咁性價比呢?
我想要asus

性價比 : MSI B450 GAMING PRO CARBON AC

3600係咪配B450 Tuf gaming ok?

B450 TUF Pro gaming + 3200ram

冇問題

B450 TUF Pro gaming 香港有入？

B450M 果隻

等 B450M TUF Pro Gaming 應該7月返貨

呢個價錢呢塊係咪最好？matx既話

如果返到貨 呢塊最好 其次 MSI B450M Mortar

唔該曬巴打

真係想知黎到香港會貴到點

詳細

3700x加C7H 4500$埋唔埋單呢唔知

C7H 之後有清貨 可以$4500內

Tips : 下載 Giga X570 Arous Xtreme 說明書

完勝了

希望佢真係對得住佢個價錢...睇緊bios 果part 真係好大分別咁

不過giga呢塊 10Gbps Lan 係內置 ? 我見MSI 係外置有張卡

MSI 外置

Master兩張半m7價
再落好似係pro都兩張m7

1 x Aquantia GbE LAN chip (10 Gbit/5 Gbit/2.5 Gbit/1000 Mbit/100 Mbit) (LAN1)
1 x Intel® GbE LAN phy (10/100/1000 Mbit) (LAN2)

intel lan

一係妓姦 一係msi 真係睇實際測試 妓姦 好似最貴 ?

我正式宣佈.giga今代嬴哂

多謝giga肯願意聽取我多項意見

最高階既話係giga同asus最貴

香港好難講

個價錢...你真係無人性 雖然明白堆料貴係正常既

香港應該asus最貴 giga第二

刁民丁上身
買完giga 死版潮

今代唔係
兩間差唔多了
個價

你班giga打手

ver.xx

Giga既買新好喇
舊既狗都唔屌

買X570 Arous elite

唔係入門版？

不是玩3900x 3950x果D
arous elite / pro 已經夠玩
睇下vrm用料

仲有c7h

呢塊大約2500到掛

洗唔洗2000蚊

bios 都改埋 咁要買master 了

elite 不會2500了 估計2000樓下了

唔信

giga 會唔會又出 左幾個月 又玩 rev 2.0 cut cost 版

要等埋3950x 先入手

問#268 Giga 打手

giga Ver2.0 係upgrade
msi Ver2.0 係downgrade

Upgrade到1080ti ver1.0塞唔入master z390

你條ram陽痿成點

Corsair 嗰條已雪藏，而家用緊 g.skill royal 4400 (行得 3600 c16，amd ）

Zen+係咁上下
等x570啦

配3000c16s
諗住之後由2200g上3600

但未諗到咩卡好

Corsair有3600c16 ram的
如要挑體質直接G.skill 3600c16

x570救唔到
係要換u

x唔係會識自己boost？
咩precision boost overdrive

你要有一個好散熱

有塔散夠唔夠？

邊隻cooler 先

h7 cryorig
我想用3700x級數喳

你個彩虹悠二留名學野幾時先會出現返

<Rumor> 大陸有人不理NDA測試3600

CB15 (Stock)

CPUZ (Stock)

OC4.2

Klevv BOLT X Series DDR4 3200MHz 16GB (1x16GB) Ram KL-RM-KD4AGU880-32A160T 連散熱片 HK$ 650
MSI 微星 B450M GAMING PLUS B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen1 Type A/C, M.ATX M/B HK$ 540
Ryzen 5 3600X

搞掂,
寒陰之選

Klevv BOLT X Series DDR4 3200MHz 16GB (1x16GB) Ram KL-RM-KD4AGU880-32A160T 連散熱片 HK$ 650
MSI 微星 B450M GAMING PLUS B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen1 Type A/C, M.ATX M/B HK$ 540
Ryzen 5 3600X

搞掂,
寒酸之選

你會4/5 七零

唔明

板
喲板係唔係會早小小出哂腦場
之前都係會板先到 u後到

你等u出來先搞了

我早過腦場既

正常店只會早一兩日到

我media呀嘛

板同U都係7月7日先解封?

係

希望470 4.8 就夠

有人唔理NDA流出Navi測試結果就好，好嘅就可以疊埋心水等AIB Navi，唔好嘅就疊埋心水買RTX Super順便畀蘇媽同RTG睇到佢哋做錯得好緊要

imc響u度

咁犀利
你會唔會整返部嚟玩下?

我應該會呀

反正我自己有平板

我會用aorus master

今代x570 最多人買相信係中階

始終 x570貴左 一定少左人買高階

aorus pro wif 應該夠哂一般人用

原本打算x470f / x570 tuf 就算
睇嚟可以俾次機會 giga x570 elite

由x470年代開始我一直同giga內部一直合作

佢地問左我好多意見 我都幫佢地設計左d

z390佢好俾面我地用左我提出既好多建議

然後我再針對z390部份缺點 再同佢地講

造就左而家x570

z390同x570見到giga咁成功 我自己都好有成就感同感動

高中低

aorus pro wifi已經好強大

散熱又勁

對比z390

x570 aorus pro wifi提升得太多

又用fin array 又用埋5w mk導熱貼

用料/線路佈局之類我唔識
不過淨係睇說明書bios好似真係落足誠意

XTREME

有留意我giga z390底板review的話

我早於z390剛推出時 已經公開地講giga bios唔夠user friendly

我引述自己yujihw review其中一段：
儘管技嘉BIOS有多差有多難用, 一般正常用家要在技嘉BIOS中超上5GHZ仍然是相當容易的。數個設定便能一勞永逸超至5GHZ, 除非唔得:

CPU RATIO設定為50X
CPU VCORE電壓設定為1.35V
LOAD LINE CALIBRATION設定為TURBO
開啟XMP
在GIGABYTE BIOS中關掉 “Enhanced Multi-Core Performance”
將TJ MAX設置在110C或更高
按F10儲存離開
技嘉應該將上述數項簡單而重要的設定放在BIOS首頁上, 省去用戶在技嘉BIOS上尋寶的時間, 敬請技嘉不要再將這些設定散落到各分頁中的分頁上, 除非在BIOS中加入搜尋器。

我冇轉

但我唔會nda前講任何野

我簽左nda文件的

我爆野會俾人告

有錢

老實 好用就得 又唔係年年換 i5-2400 到依家 好難捱

你諗住買x570 aorus xtreme?

一係god一係xtreme 依家講到giga bios 從新出發咁 不過D Ver.xx 問題改左未

我其實講左好多次

而家giga d rev.全部係升級而唔係cut cost

有陰影

你下次見到rev.

你可以問我 我可以解答你有咩分別

如果有得用Ver 1.0 加錢換上去就好啦

冇可能

但好似得giga 會玩ver 1.0 ver xx咁

因為係微調 廢時開多個版本

可能中途搵到有改進空間 但又未大到要開多個model 所以先會有rev

早買早享受 遲買....諗唔到

<EPYC>An Interview with AMD’s Forrest Norrod: Naples, Rome, Milan, & Genoa

PCWatch: With the upcoming Rome CPUs, are they compatible with the Naples platform?

Forrest Norrod: That's right - you can take a Rome, and you can take your existing Naples platform, and you can drop Rome in the Naples platform with a new BIOS and it'll work. However you will only have PCIe Gen3 and you'll have DDR4-2666. If you upgrade the platform and re-do the design on the I/O channels, then you can use PCIe Gen4. So it's very similar to what we do on the client side as well. We aren’t stating the memory speed, but you do get more than DDR4-2666.

PCWatch: For the upcoming Rome platform, how about the amount of the memory? The Naples platform is up to 2TB per socket, but how about Rome? Will it be over double, and will you support the new ICs from Samsung (and Micron)?

Forrest Norrod: Rome will support more, both in memory speed and in memory capacity.

PCWatch: Support for DDR5?

Forrest Norrod: DDR5 is a different design. It will be on a different socket. We've already said Milan is a mid-2020 platform, and we've already said that's socket SP3, so DDR4 will still be used for Milan.

PCWatch: For the Frontier supercomputer, powered by AMD, is that using the Milan platform? With that processor, and with NVIDIA as a GPU, Frontier, is a brand new system, but I can’t understand the current remarks on the CPU. Is it Zen 3?

Forrest Norrod: Frontier is not Milan. It’s a custom CPU.

PCWatch: Instinct is based on 7nm, so how about changing to the Navi architecture and performance?

Forrest Norrod: There's going to be some overlap between the two. I think Lisa eluded to this earlier, where GCN and Vega will stick around for some parts and some applications, but Navi is really our new gaming architecture so I don't want to go beyond that. You'll see us have parts for both gaming applications and non-gaming applications.

風冷應該壓唔到都似..

上面提嘅 x570 giga wifi 會係幾銀

唔可以起到講住 但以570黎講 唔會差

如果打算配3600，$1000以內有咩display card性價比最高？定可以等新卡出睇定啲先？

新卡完全唔關呢個價位事

諗唔掂570/ 1650好

岩岩發現有塊asrock b450m steel legend, 會唔會再好啲

570

Steel legend is on9

悠二巴請問x470 ultra gaming呢塊板要點超好？

咁嚴重，仲話主力出黎打TUF架喎

<包裝盒>Ryzen 3000使用的新盒仔包裝出來了

要等到9月

如果3900x用x470係咪會俾人屌

自己留意vrm散熱啊
X570高階板設計出來除左堆料 仲有是比3900X 3950X用

當然講緊vrm頂得順個堆
等緊7/7 review同價錢
如果3700x有驚喜 可能直頭唔換3900x

悠二知唔知intel減價會減幾多

9700k+z390高階 平過定打和
3600x+x570入門

麻煩晒 咁我買張560算

3600x點都唔會配x570啦下話

用新既話係咁比
當然有人要有新買新

咁我要留意住了，第一次入AMD坑就要跟實

Non disclosure agreement 好死架姐

反正giga點都唔會買

P.S 妓奸苦主

想知用u12a係咪夠哂 可能3900x
另外喲板會唔會反人類設計 會撞位

Why ????

Not 7月7？

明明記得係7/7
九月好像係apu?

9月 3950x

我最多3900算了

巴打一齊捱3950？

giga aorus x570 i 有冇份第一批上市

有

有排捱

理論上就夠壓

超嘅就唔知

NDA死唔死好睇間公司p唔pk

悠二記得話我知你忙完一輪後”估計”邊粒U用黎game+stream最好

我諗緊3700x超黎玩或者3900x唔超

其實我用x570都係overkill左

有冇得透露下板廠開始畫b550底板未

stream 用開gpu
遲下試下轉cpu 會點

下年

開始中

幾時先出
好想砌部amd玩vR

bios 好用咗係一回事
穩唔穩定又另一回事

P.S. giga x370 gaming 5 前用家

重點係d 料全面upgrade
不過我覺得歷史會重演
giga 死板潮

當年初代.冇乜牌子係穩定

giga bios 去到z390已經好左好多

b550 2020年頭應該有了
不過用pcie3.0

所以咪講左要平係可以用返旗艦x470同b450

我都係用緊GPU，但用x264係同一bitrate情況下明顯靚d
但我粒6700k....用x264等於自殺

R7 2700 多春

悠二 應該到左手啦喎7月份 唔係主打機 執相多工 多 係唔係直接3900x 唔洗等9月粒3950x ?

Sub-$200 MSI X570 Gaming Plus Motherboard Analysis

VRM :
10-phase[8+2] OnSemi NTMFS4C029NT1G/NMMFS4C024NT1G 46A/78A
PWM : IR35201(8-phase)
PCB : 4-Layer

屌那星睇個款真係要年尾至出年先上到市

b550自己拆出黎嘅先冇pcie 4.0姐
而且用得b550應該冇咁在意有冇pcie 4.0

b550 好似係要等asmedia 粒chipset

不過要chipset io性能 一定X570
12條pcie 4.0 可以做到好多野

所以咪話用得B550都唔會咁在意I/O擴充性

最主要係amd promontory chipset拉出黎嘅pcie lanes係2.0
買asus x470底板行兩條m.2，gpu slot就會變x8
所以先至要轉諗下等b550，年尾先出就肯定新製唔係馬甲

不過悠二話giga x570 itx都會第一批上市就即管睇下價

貴到賣屎忽都唔掂

我要買油耳屎忽

i9 9900K + 3 fan RTX 2700X = 103fps
Ryzen 3900X + 公版5700 XT = 106fps...

考慮埋非公嘅性能提升，我係咪可以唔要R7等Navi？

RYZEN7 ?

下一代RDNA先有RT...

3900X

等 Navi 非公好過

條友TYPO , 係Ryzen 9

3700x應該最高性價比
3800x唔考慮唔上唔落咁
3900x要睇實際表現，如果比3700x明顯強咁都有得諗
3950x，有錢直上啦

仲未7月

姐係我裝兩條M.2 gpu會變慢？

唔知3950x 會相差幾遠

不會變慢 因為cpu直連一條 chipset比一條 而且x570 chipset 有20條pcie4.0 實際有12條用 不會損失gpu pcie

3700x應該最高性價比 ?
咁3600係咩野？

我諗住c7h加兩條M.2

仆街 MSI X570 貴咁多 Gaming Plus 仲用蟹 lan

地底泥

jack巴講X570但我本身講緊X470/B450(即promontory)

asus嘅大部份b450/x470底板第二條m.2係pcie 3.0, 但其實係用畀gpu嘅x16拆做x8+x8，再攞x8入面嘅x4整出黎

其他板廠主要用x470/b450提供嘅pcie lanes做2nd M.2但只有pcie 2.0速度

---------------------------------------------------------
現時3.0 x8夠大部分顯示卡用，除左2080ti用得曬3.0 x16
但3.0 x8過一兩年仲係咪夠未來顯示卡用就難講

如果諗住未來會再換顯示卡就要諗下其他選擇

依家用緊1080ti 玩1080p144hz

換3700X應該用到壞先再換機

<Rumor> R5 3600 CB R20

Maybe Stock

更新： 確認為stock

RAM 3000 16C

同埋留意下塊板係Prime A320

1.375啫無事既

如果行2條m.2 有得入bios set 第2條m.2 行pcie 2.0
不會影響gpu Pcie

Really ? 我手頭上嗰塊X370-有兩條 x16 3.0 , 第一個插左Display Card (V56) , 第二個插PCIE to M2 adapter 之後Display Card淨係行x8 3.0 , 就算你第二個PCI-E x16 set左2.0 都係咁 . 你係咪理解錯咗啲嘢 ?

我指c7h

即係如果行3.0 就會用CPU PCIE channel , 行2.0/1.0 就會轉為用Chipset PCIE channel ?

真心唔知可以咁樣轉PCIE root port controller

呢個只限asus x470 / b450 有2條m.2 slot 既板

睇下Giga Arous Elite

比唔係好熟電腦嘅親戚用 請用cpu 不要apu

2400g唔係內置有gpu?定你意思叫我用返intel?

amd 有 cpu 和 apu 2條線
怕中招上intel
幫親戚搞 小心終身免費維修

終身保養已經預咗，我都係用intel啦，要搞都小啲嘢搞

athlon ii x4 635算唔算係apu

athlon ii x4 635 其實算係cpu
apu 2011年先出

新u 3600 c15係基本？

不一定的 有$$$先上了

等review啦
zen-zen+咁3200c14已經係最好咁
等睇表演同有錢咩都得啦
可惜我無

RX590夠唔夠做MadVR 4K Upscaling + Fluid Motion？

4k 冇問題

咁快有review, 仲要試埋用470既分別

Ram表現似乎不太好

想問3600c17配3700x得唔得

得

2*8GB trident z royal 3600C17 $1162
2*8GB trident z rgb 3200C14 $1289

母親的抉擇

C14

仲係要成 1.4XV 至上到 4.2ghz

早期D sw/bios 測通常都唔準
有機會係bug

一定c14..

Why not 3600c15

A320不能超頻的
佢係stock

咁佢話兩個選一..

3600c14

ching mo出既野...............
你搵俾我?

就出

出左再講
呢刻都未有

我反而想知有冇新一代itx板專玩apu，b450全部都差啲啲咁

等下年Q1好似先出b550

呢一刻 一係3600C15 一係3200C14

AMD X590 實際就是 X570, 所以不會有 X590

先前有人在 AMD X570 BIOS 內發現了 X590 晶片的存在，也有不少猜測 X590 或許會延後推出，功能上可能更強大，不過這都只是猜測，最近有媒體爆稱 X590 就是現在的 X570。

AMD 早前想要推出 X590 以及 X570 兩種晶片，前者支援 PCIe 4.0，後者則是仍只有 PCIe 3.0，不過最終沒有依計畫執行，後來把 X570 砍掉，X590 變成 X570 推出。實際上這樣也是比較好，如果要細分兩種等級，X570 的價格恐怕是更貴，或者就是把 X470 退位，讓原本沒有 PCIe 4.0 的 X570 去接替，不過這樣似乎也沒有太多差異，畢竟如果 X570 不支援 PCIe 4.0 那實際上就跟 X470 差異不大。

2*8 3600C15 $136x
不過而家 OUT OF STOCK

想問下抵唔抵玩？
同x470或x570夾唔夾？

1. 抽到21c (cjr) 就抵玩了
2. x470 x570都夾

跌左差不多百幾蚊

有冇ram 3200, 16*2，矮ram抵玩？怕頂到個塔
RGB 有冇都冇所謂

用緊邊隻cooler fan ?

淘左隻AVC 6管 12cm 塔

ram 你想Newegg定港行？

價唔差太遠最好港行，未玩過RMA

newegg 可買gskill 港行是膠蛋 海盜 kingston果堆

直接newegg了
睇到香港ddr4 3200 2x16 真係貴過newegg

呢隻聽講係廢嘅

普通用覺得還可以，用緊落陳年i5 3470 涼過stock fan 15度左右

Gigabyte Aorus X570 Master Preview

bios bios bios 重要既野要講3次

未用過 gigabyte
根據往績無乜信心

睇埋今次先

你覺得preview點

成件事都好癲

【全核 5.2GHz!! 性能比 i9-9980XE 更高】
再多一款 AMD 神秘 16 核處理器跑分曝光

50周年？？

矮ram 咪賊船 lpx
上邊仲水人用g.skill

鎂光 ram 都係矮 ram

邊有人買crucial架...

問題係冇c14不了

買到咩就算真係有貨，個價都離晒地啦，咪玩啦

Ballistix Sport Series

完全唔記得左呢個牌子

cap錯左16*2 冇c14

初初見呢個牌子 個價錢

DDR2時代好出名，跟住DDR3時代都叫唔錯
跟住DDR4好似超唔起咁就影都無

佢呢代最新果條3600 mircon e die 幾好超下

5000MHz ?

Intel 可以上到 4400 以上
而computex gskill demo 4000c18 就係 mircon e die

intel玩到8000mhz喇
4000好少野

我要真實應用上到
ln2 8000mhz 有用嗎？

唔知喇
真實上到好似係5600mhz

<EEC>藍寶石在EEC登記左以下Navi GPU Model

RX590XT
RX5500
RX5500XT
RX5550
RX5550XT
RX5600
RX5600XT
RX5650
RX5650XT
RX5700
RX5700XT
RX5750
RX5750XT
RX5800
RX5800XT
RX5850
RX5850XT
RX5900
RX5900XT
RX5950
RX5950XT

XT代表咩

Ti

ok

<EEC> ASUS 和 技嘉 RX5700&5700XT 非公版

ASUS
ROG-STRIX-RX5700XT-O8G-GAMING ROG-STRIX-RX5700-O8G-GAMING
ROG-STRIX-RX5700XT-A8G-GAMING ROG-STRIX-RX5700-A8G-GAMING
ROG-STRIX-RX5700XT-8G-GAMING ROG-STRIX-RX5700-8G-GAMING
TUF3-RX5700XT-A8G-GAMING TUF3-RX5700-O8G-GAMING
TUF3-RX5700XT-8G-GAMING TUF3-RX5700-A8G-GAMING
TUF3-RX5700XT-O8G-GAMING
TUF3-RX5700-8G-GAMING
DUAL-RX5700-O8G-EVO
DUAL-RX5700-A8G-EVO
DUAL-RX5700-8G-EVO

GIGABYTE
GV-R57XTAORUS-8GD
GV-R57AORUS-8GD
GV-R57XTGAMING OC-8GD
GV-R57GAMING OC-8GD
GV-R57XTGAMING-8GD
GV-R57GAMING-8GD
GV-R57XT-8GD-B
GV-R57-8GD-B

更新：

ASUS
ROG-STRIX-RX5700-O8G-GAMING
ROG-STRIX-RX5700-A8G-GAMING
ROG-STRIX-RX5700-8G-GAMING
TUF3-RX5700-O8G-GAMING
TUF3-RX5700-A8G-GAMING
TUF3-RX5700-8G-GAMING

唔知Asrock X370板幾時先有ComboPi 1.0.0.1+ BIOS?

等7月7日

話時話，有ComboPi會唔會好超啲？

比Zen2 CPU用的
最新版本已經是ComboPi 1.0.0.2

都係等藍寶
所有AMD display card入面非公設計最好係佢
Asrock唔知，好似都唔錯？

藍寶石非公用料最好 但保養只有2年

公版同非公版最大分別係咩

MSI 貨物價表 USD
X570又唔算貴爆?

靚非公散熱用料比公版好多

我條3600c17 b die ram 設定左run 3200 c14
尋晚memtest左成晚都無error係咪可以放心用？

利申用緊1700

不過香港運去南非

咩板？

技嘉 370 gaming 5

我尋日run bench 我粒1700@3.7ghz 個分勁過2700x @3.7ghz 個record，唔知係咪有咩問題

運費都

CB R20 定 R15 ?

Geekbench其實不準D

不過我下個月都換 zen2 AMD YES

巴打對3600 C17係咩model幾時買

amd yes

點解而家香港冇咗PowerColor

Amd 既股票呢幾個月都升唔少

近排係法奧買 xpg z1做緊特價

好多人覺得佢係雜牌唔買，咁冇人買代理咪唔入

打算用3950X 喺X370嘅揮手區

應該點樣可以入？唔識

不要作死.jpg

而家佢做鬼佬市場啊
不理亞洲市場

而家連HIS都好似隱退緊...
當年第一張屬於自己嘅顯示卡就係HIS

n 記都升返唔少

5700出後56會否再平？

有新買新

Xpg z1 3600c17 bdie黎
之後輕鬆撚都上3600c16唔洗加電1.35即可

以前佢d iceq 散熱幾靚
感覺都好似涼d咁

明明腦場多左好多柒彩虹 SSD

我第一張卡都係他牌仲用左6年
HD5770 IceQ 5包裝盒把劍型撚到

不過渦輪扇好撚嘈

個盒真係好靚

柒彩虹另一間野來

重點提醒：
而家X470 Zen2 BIOS仲未搞掂 偷跑出來既結論會有大誤差 一切以X570 + Zen2 CPU為準 請等7月7日review

我第一張都係HIS,不過4870換左cooler好涼

想7月出新Ryzen升級，依家Ryzen同Intel 9gen 比較邊個涼啲？想砌ITX/MATX

B550未咁快有
最快下年
睇完review再定啦
9gen同板仲減緊

到底買3900x定3950x好
驚塊x370太極唔夠推16春

首先
要有bios

都係等7/7出review先落單買RAM

我都係咁諗

港版X570 , Ryzen 3 定價大概幾時出??
目前睇落X570售價應該無之前傳得咁誇張，收回之前對X570既評價

7/7

呀唔係會早幾日有7左

愈追依個post愈想使錢

咁半年換一次果d叫咩

<Interview> Anandtech揾左Lisa姐做採訪

重點如下：
1. TR3會有驚喜 將會有大提升
2 為確保有真實既基準測試報告 AMD有跟進現時測試軟 確保有合適的平衡
3. RDNA是早於和Sony簽約之前開始研發
4. Ray tracing對於AMD來講是一個重要技術 而強大的産品生態系統支持是首要
5. AMD和TSMC有非常好的合作夥伴關係 産能上是足夠的
6. 目前AMD只提供華為 Ryzen 一代 & 二代 CPU
而AMD是美國企業需要遵守美國政府規定
7. AMD並不授權大陸海光 Zen2 Zen3 IP授權 而大陸海光只有一代Zen IP授權
8. Pcie 5.0 需要有待觀察
9. Ryzen 3000系列CPU即將來臨 AMD對板廠處理舊板升級Ryzen 3000 CPU BIOS 選擇性更新/不更新做法表示理解

更多詳情請入網站睇

連登仔個個月入唔知幾多萬嘛
我就喺度計較緊C14多咗個HKD $440嘅差價

TR3

悠二最近做緊特價，心思思想買adata RGB ram

定係點都等7月7之後等市場再波動下先買野？

想請教下x570用晒兩個m.2係咪都唔會整慢GPU條PCIe ?
係既我多好多機箱可以揀

打算上邊塊？
正常X570 上2條m.2 不是損失 GPU Pcie

有耐性可以等7月7 再決定買咩ram
我冇耐性 入定3600C15

未揀定，睇價錢做人，唔過2千果d

你可以留意2塊板
1. Giga Arous Elite
2. Giga Arous Pro

top呢？god ace hero?

多謝🙏🏼

買得高階果D 自己識點揀板

X570係咪可以插三個M2 SSD 3.0不降速？

輕鬆

特價果條係3200 c17?
冇特別要求 係咪應該入手 899

想3600 + b450/x470

3200 C17?

自

3600 c17

有燈嗰條$1170

Master屌打晒

bios 其次價錢..

都話已改到同asus差唔多
官網有說明書講了

睇埋review先

一日未出街未有人用 都唔信

不見不買

中央田會免費升級底版bios？

問呢個消息係咪真之前，我想問，由幾時開始免費升Bios係一個賣點？

唔想自己升呀好煩

有幾煩啫？
一入Bios，插隻USB，踎屎click兩click，咁又點呀，搞掂囉

要入u先煩

原來順便換U呀你？

依家可以唔上U就update bios ? 我太outdate喇, 之前一直諗緊第一次用AMD, 買粒3700X搭X470唔知點先update bios.

個人覺得BIOS版本對RYZEN影響好大，你之後可能都隨時要更新，冇得避

高級版可以唔使放u就update到，但我打算買個塊係b450f

橫掂你係唔係都要換U，你咪用舊U升Bios再換U囉
如果你乜都未買嘅話，你到時先問來貨係咪最新bios囉，再唔係就買X570成一快

買X570啦諗咁多做乜

我用緊一套舊嘅amd，打算買多套amd ，要update b450f 未好煩，要從舊版攞粒u入新版，update完又要砌反好，最後未要砌多好多野

試過 佢會幫手升埋

x570好貴，$1500可以買到咩x570

講咁多就嚟1999，不如講你家陣用乜又想買乜畀大家拆掂佢？

自己砌都會？

依家用r3 2200g 打算r5 3600

yes 我個時就係自己砌

你粒3600都係夾X470/X570架啦？咁你可以問清楚係咪有貨有最新Bios先嘅，冇嘅最多搵第二間啫

咁就得啦

裝好唔上散熱咪得, up完先換u

我係打算買多套用，舊個套都要用反

依家就下左決心係X570, 只係睇緊37定3900

3900要高階果堆
3700入門都玩到

有人up到死埋機
好似叫茶包
唔識拎去代理會幫你

就係有風險先唔想自己up，俾店up算，反正死咗都會俾過塊你

如果係咁我唔使等review, 第一日就9衝3700喇

衝3700x
用緊 b450

係鋪買新會
舊既去代理啦

唔想自己搞咪拎去retailer/代理幫你update囉

用緊1600+B350到時直接換X470+3700X
B550有排等

即係我用1700＋X370，唔換板上3700都有著數？

x370 x470 b450 bios未有咁快搞掂
而家板廠集中搞x570 先

我等呢度 d 富豪放 x470

早兩日流出個個 ryzen 3600 review, 好似真係好勁,
如果BIOS 再改善,係咪性能會再好D?
咁我諗我用3600 都夠曬用, 普通家用可以用到4-5 年

有冇link

Ok我放9900k+ace z390

建議等正式review
呢個偷跑review有大誤差 主要是出係x470 bios

但係呢個 beta bios , 之後係咪應該只會更好

我都想狗衝3700X
但好似要成3K野
3600平成千蚊

用緊4790要全鳩部都換哂

你要上埋 ddr4 ram
預 cpu + mb + ram 5.5k內

Ok

想要靚料既b450m板留意
asus tuf b450m pro gaming 已經返左貨
如果想出3600 可以配呢塊板

新手想入 3800
應該配咩板？

X570 aorus master

jack巴有冇收到媒體評測版

冇

收到風3700x X470 可以all core 4.6ghz

Source ?

聽人講

想要X570揾塊中低階都夠做
Budget不太多可以等X470清貨

聽講又要 update bios 又要夾 ram 又剩
請問邊塊新板唔洗搞咁多野？

X470 照常用 唔好咁驚

有冇牌子推介？

小小小心真係on9 仔黎
聽人講
真係得啖笑

jack巴都唔係媒體

x570 有冇牌子推介

gigabyte

喺連登竟然會有咁既一日

Asus Rog Crosshair vii Hero
Asrock Taichi
Giga Gaming 7

msi giga

平既msi
信仰asus
勁既giga

RTX 2070 Super賣500美金，唔知AMD明白Navi個價有幾蠢未

AMD出Navi 目的 除咗推新卡 另外就係加強和AIB合作 佢哋等左Navi好耐了

如果AIB 5700 XT可以一出嚟就做到USD400或者樓下就話啫，講緊一出嚟要賣USD500起跳就真係唔慌等下一波礦難
除非AIB真係唔怕滯銷呢樣嘢
仲有出年說好的600美金內就可以買到嘅頂級RDNA GPU連手掣呢？

AIB廠 睇咩廠了 asus一定貴

最怕其他AIB廠為咗margin呢樣嘢陪AMD癲咋
但係前有marketing同price epic fail後有RTX Super步步進逼，到七月七如果5700 XT冇令人驚喜嘅地方仲要咁貴，AIB嘅銷情恐怕會多得佢唔少

你哋用3600諗住配張咩卡跑4-5年？

RX5700XT公版售價 449USD
非公應該不會過499usd 呢個位

原本唔知RTX 2070 Super個價之前我覺得非公5700 XT唔過499usd可以接受
而家我強烈認為非公5700 XT唔過449usd都嫌多

AMD應該預留左降價空間 方便推新品

是但啦
咪又唔係旗艦

要有信仰
無信仰同垃圾有乜分別

垃圾開 下星期日就7月7

無大志呀你
人黎拉佢去餵狗

答你asus貴撚到

AMD Files a Patent for Cooling of 3D Stacked Memory

Scaling and manufacturing of ever shrinking semiconductor devices is becoming more challenging as smaller nodes are introduced. As we have approached 7 nanometers, economies of scale are becoming more influential than scales of manufacturing. For example, the development of the 7 nm node development cost more than 3 billion USD, while smaller nodes are expected to see that price cross the 5 billion USD mark. So given that we are approaching the limit where we can't squeeze more transistors in two-dimensional space without huge economical impact, we have to utilize another dimension in order to keep performance improvements coming.

AMD has filed a patent for cooling a 3D stacked memory with thermo-electric coolers - TECs, also known as Peltier devices. Being that TECs are made out of P-type and N-type semiconductors, they can easily be integrated into existing silicon manufacturing methods and controlled like a regular device. The process AMD has patented basically describes how to insert the TEC between memory and logic devices, where it draws heat from either logic or memory with each side being able to dissipate the heat. That effect is possible due to nature of TEC, where the direction of heat flow is changed inverting the voltage.

As you can see, this is the high-level overview of what AMD proposes, with constant measurements of both the logic stack and memory stack, to determine which one is hotter. The hotter side gets heat drawn away from it to the colder side, which can dissipate that heat.

<GPU>AMD Files Patent for Hybrid Ray Tracing Solution

AMD filed the patent application with the U.S. Patent and Trademark Office (USPTO) in December 2017. It describes a hybrid system that enables real-time ray tracing using a variety of software and hardware methods rather than relying on just one solution. The company said this approach should allow it to overcome the shortcomings associated with previous attempts to bring ray tracing to the masses.

In the application, AMD said that software-based solutions "are very power intensive and difficult to scale to higher performance levels without expending significant die area." It also said that enabling ray tracing via software "can reduce performance substantially over what is theoretically possible" because they "suffer drastically from the execution divergence of bounded volume hierarchy traversal."

Basically: using software to enable ray tracing on hardware that hasn't been optimized for the rendering technique requires a significant performance sacrifice. Most people don't like it when their hardware is hamstrung by software, even if it's supposed to enable some fancy new graphics, and the inability to handle other processing tasks at the same time can also make the graphics look worse anyway.

AMD didn't think hardware-based ray tracing was the answer either. The company said those solutions "suffer from a lack of programmer flexibility as the ray tracing pipeline is fixed to a given hardware configuration," are "generally fairly area inefficient since they must keep large buffers of ray data to reorder memory transactions to achieve peak performance," and are more complex than other GPUs.

So the company developed its hybrid solution. The setup described in this patent application uses a mix of dedicated hardware and existing shader units working in conjunction with software to enable real-time ray tracing without the drawbacks of the methods described above.

<GPU>AMD Patents a New Method for GPU Instruction Scheduling

With growing revenues coming from strong sales of Ryzen and Radeon products, AMD is more focused on innovation than ever. It is important for any company to re-invest its capital into R&D, to stay ahead. And that is exactly what AMD is doing by focusing on future technologies, while constantly improving existing solutions.

On June 13th, AMD published a new method for instruction scheduling of shader programs for a GPU. The method operates on fixed number of registers. It works in five stages:

Compute liveness-based register usage across all basic blocks
Computer range of numbers of waves for shader program
Assess the impact of available post-register allocation optimizations
Compute the scoring data based on number of waves of the plurality of registers
Compute optimal number of waves

It is important to note that the "liveness" of registers is most probably a reference to register utilization, while the term "wave" refers to the machine states, like for example EOP (End Of Pipe) and DRAW which draws the shader. There are of course many more states but these are just few examples from AMD's "GPU Open" documentation. The new method is supposed to bring additional performance improvements and reduce latency by making data (machine states in this case) like a wave that is stored in a register.

賣牌子 不了 今舖睇giga翻唔翻到身

官網寫 最快ram 支援3533 oc?

<林董Q&A> 大陸NGA揾左林董做採訪

重點如下：
1. Win10 1903是降低AMD Ryzen CCX內延遲 並非改善記憶體方面既延遲
2. MSI 暫時未打算出X570 ITX板 B550會出 但時間...
3. TR2 2990WX 因為核心數目多和IMC問題導致日常使用表現差如人意 而3950X/3900X是雙Chiplet設計 TR2出現的問題也會出現左Zen2 CPU上 所以延遲會比Intel高是存在的
4. B Die係X570上表示不錯 （推薦Micron E Die）而雙面 B Die一樣不錯 但只能在4266 ~4400
5. MSI B450可以支援6c 要支援8c需要8相供電以上既底板 （特指MSI 400系列板）
6. Zen2 IMC對Hynix CJR Die 非常友好
7. CPU IMC決定 Dram Freq 既上限 而底板布線設計做得好係可以不會大打折扣
8. 8Core CPU建議最好有8相供電
9. 如果想超3950X上4.6/4.7 建議上MSI X570 ACE
10. X399配新一代TR不會有Pcie 4.0
11. 使用舊板配Zen2 CPU Dram Freq一樣變得好超（IMC決定Dram Freq上限） 但是對比X570會差D
12. MSI 超ram底板 ： Godlike>Creation=ACE
13. 單條16gb ram 係X570有穩定的兼容度和可超性

睇ZEN2 IMC 點
IMC決定Dram Freq上限

16G x4 DDR4-3200 C16-18-18-36 呢咁

4x16 4x32 全上對imc壓力太大了

推薦美光E die

B die 停產啊
Samsung新die又未出街

btw 美光平啲

不過己經有b die既不用換 有高頻b die既都可以買

咁超到幾多？3200 都唔得？

呢個等7月7日review

3600C15 唔知上到幾多呢

過4000都已經收貨

穩定4000 收貨

想問呢塒點睇, B450M都叫做賣得比較貴個批板
ASROCK B450M Steel Legend

his rx580 $1400值嗎
1080p gaming 減到咁平有心動

咪講左3733最低ns
另外台show咪有機係3600c14

你唔打算玩144Hz嘅話可以考慮下
要144Hz嘅話就Vega 56穩陣啲

唔玩槍game
謝謝 好撚平

直接OC上3733？

睇vrm料

56 係咪火爐咁熱？amd 咁撚熱我驚保養有問題

怕熱既上7nm navi gpu

貴
我依家itx 箱 rx 570 4gb 無冷氣唔會開total war 玩
熱到

呢個itx通病來

準備買個大箱裝翻舊itx 板

例如係咁？

我覺得可以

無錯 無辦法 本身諗住i3 8100 + 570 熱唔到去邊先itx 一到夏天就後悔了

B450M好似冇一塊板用8相電, 我怕買左3700x頂唔到4.4g

笑左 可以放乾冰助降溫

買x470(之後有清貨）/ 中低階x570

邊塊板抵玩 想cpu超高頻小小

等7月7日正式review 到時有埋舊板測試

喲板係唔係收到風會真係做減價

想問下出新板之後，舊板清貨大概用幾耐？
雖然想換x570但係驚唔啱價要搵x470又冇曬

你地會去珍寶買定係中x田買

有啲可能係數量有限賣完即止閃電價
想買清貨價X470就要留意住3C FB
但一定係出X570之後先會有

前排開始清貨 你冇買？

7月7第一水唔使諗，可能7月中下換
唔求抵到爛，只求搏槌果下有x470選擇

應該唔會真係X570一出就即刻有大減價X470
X470同X570其實都有一段價位差距

faroll

珍寶有水貨cpu混入 買之前要問清楚邊間代理

珍寶唔買cpu就得?

問清楚就可以

cpu問下用邊間代理了
如果有行貨一定買行
mb可以珍寶買又得 （3c和網店都ok ）

我見珍寶mb幾平

X470
taichi 定 GAMING PRO CARBON 好

要及住個價

等 ASUS Crosshair vii Hero 好過

度緊條list 幫屋企人 砌3700x
睇下到時 2070 super 抵d 定 5700xt 抵d

用途係咩先不過7/7 先正式 唔急於一時等多一星期

打下機咁 無咩特別用途
主要睇x470 同 x570 到時咩價位姐

3700 買470 7/7 再諗吧

今日落珍寶睇千八蚊有找（無WiFi 版）

岩岩上網睇變左做1900$但都好想沖

等cpu正式出街再睇

諗諗下好似用住B350等到B550出好過買X470

k9

AMD Response to a Recent Article in The Wall Street Journal

AMD has released the following statement regarding a story that appeared on The Wall Street Journal website on Thursday June 27, 2019 entitled “How a Big U.S. Chip Maker Gave China the ‘Keys to the Kingdom’”.

The Wall Street Journal story contains several factual errors and omissions and does not portray an accurate picture of the joint ventures that AMD entered into with THATIC in early 2016.

AMD takes strong exception to characterizations in the story that it did not act properly or transparently in creating the joint ventures.

Starting in 2015, AMD diligently and proactively briefed the Department of Defense, the Department of Commerce and multiple other agencies within the U.S. Government before entering into the joint ventures. AMD received no objections whatsoever from any agency to the formation of the joint ventures or to the transfer of technology – technology which was of lower performance than other commercially available processors. In fact, prior to the formation of the joint ventures and the transfer of technology, the Department of Commerce notified AMD that the technology proposed was not restricted or otherwise prohibited from being transferred. Given this clear feedback, AMD moved ahead with the joint ventures.

The Wall Street Journal story omits important factual details, including the fact that AMD put significant protections in place to protect its intellectual property (IP) and prevent valuable IP from being misused or reverse engineered to develop future generations of processors.

AMD’s belief is that it did everything correctly and transparently in interactions with the US Government in advance of and since forming these joint ventures. We recognize that there are increased sensitivities and concerns today around national security and technology.

In compliance with the amended U.S “Entities List,” AMD has restricted the sale and purchase of products and taken steps to ensure that no technology transfers occur to listed entities.

As a company, AMD strictly complies with all U.S. laws, and cares deeply about the national security interests of the United States. The company will continue to work with the U.S. Government and others to ensure strong protections of intellectual property and best practices in corporate citizenship and transparency.

忘記補充一個重要point

為何MSI X570冇matx ? 因為X570板成本高 PCB要至少用4層確保Pcie 4.0 訊號穩定和要上Pcie Switch 所以所有野計埋X570咁高成本 而matx因為成本問題而放棄

突然!6月30晚立法會煲底集結!不要去灣仔送頭!

加拿大Newegg

GODLIKE 唔係預左8K 咁上下價?

貴過intel 神喜好多下

兌美元 800usd

我知對返係6千4左右hkd
intel 神喜岩出果時都係6k

大家都係七號等包膠再睇下衝邊粒？

我會等等先, 都係睇37/3900x 邊粒Gaming performance好D, 唔爭好遠緊係上3900x

唔打機 淨睇CPU performance 狗衝 3700

我就決定咗狗衝aorus xtreme,出年仲有最後一代AM4先上十六核
今代的話可能平平地用住3700X先

論Gaming performance 一定單chipset 3700x會好D 自己可以手動超

有得買？

唔主打機 多工執相多 係唔係3900最好 預算鬆動既話？

你不等等Giga X570 Review!

上網睇唔準確，落場睇通常再平啲

咁我乖乖地等下星期日

下星期日諗住朝早睇完review就出去等中央田開門

NDA係唔係美國時間的7/7完？如果係可能要到香港時間7/7夜晚先有review睇

大陸淘寶商X570定價，目前傾向等買減價X470 ／low-mid tier X570

狗衝大雕xtreme
公司今年無差差出多半個月bonus就決定咗

牙石呢？

Ryzen 2600
16GB Ram @3200
Vega 56
Asus B450-I
M2 SSD Intel 660p 512gb
Windows 10 pro
近排部機唔知點解郁個mouse會feel到部機窒下窒下,維持分零鐘左右,仲要間唔中就會咁,有無巴打都遇過呢種問題?

更新下Chipset Driver 了
Power plan用高性能

我試過哂。

檢查下ssd

前幾日檢查完佢話正常。
老實講我連windows 都重裝幾次。
還原所有Over Clock設定。

斬掉重裝window

你部野壞左
回收100

你只駁左1條ssd?
發生窒下窒下果陣只係待機狀態？

m2 駁左一條。

其他SSD係行Sata

係。

有冇邊塊係冇wifi 用唔著

又要唔係咁差

giga master $5299
msi godlike $4999

extreme個價真係你呀媽大減價益你呀爸

660p

我都覺得係呢個問題。

660p我都係用嚟放單機game同文件,竟然有人用嚟做OS drive

【升級 7nm+ EUV 工藝、性能再增 20%!!】
AMD Zen 3 準備 2020 年要來了
AMD 自 2017 年 Zen 架構推出以來氣勢如虹，全新第二代 Ryzen 3000 系列更比上代大幅提升效能，新處理器雖然還有一星期才上市，不過種種已曝光的消息都指出 Ryzen 3000 系列在效能上已大幅超越對手的 Intel Core 系列，從研發角度來說，7nm 第一代產品 Zen2 架構的使命基本上已完成，根據 AMD 的路線圖，2020 年就會推出 Zen 3 架構處理器，製程工藝會升級到 7nm+，也就是 EUV 光刻工藝加持的 7nm 改進版。

今年 7nm Zen 2 架構的 Ryzen 3000、EPYC Rome 處理器都按 AMD 的規劃如期上市，至於緊接的將會是下一代的 Zen 3 架構，Zen 3 架構為現有 Zen 2 架構的升級版，基於 7nm+ EUV 光刻工藝。工藝方面，台積電表示 7nm+ 可實現 20% 的晶體管密度提升，並會在相同負載下進一步減低 10% 的功耗。

架構方面，按照去年底 AMD CTO Mark Papermaster 的說法，Zen 3 的設計目標是效能優先，因此在 IPC 性能方面將會比 Zen2 架構有更佳的增幅。

7nm+ 的 Zen 3 架構的桌面處理器代號未知，目前我們還不確定 7nm+ Zen 3 處理器有什麼特色，但桌面級處理器仍會有 8 核心至 16 核心設計，伺服器則最多提供 64 核心。

AMD 曾承諾桌面 AM4 及伺服器的 SP3 插槽都會沿用至 2020 年，因此 Zen、Zen 2、Zen 3 三代都保持兼容性，預期 7nm+ 的 Zen 3 處理器新技術的支援變化不會太大。在較早前 AMD 高級副總裁、數據中心與嵌入式解決方案事業部總經理 Forrest Norrod 的採訪中亦有提及，接下來的 DDR5 記憶體時代將會用上不同的設計，需要新的接口，因此 Zen 3 處理器很大機會不能支援 DDR5 記憶體，想要在新平台上可以用到 DDR5 記憶體，看來就要等到 AMD 計劃在 2021 年推出的 Zen 4 處理器了。

次旗艦板吸引D

夠3900就得啦

雖然roadmap話zen3係7nm EUV,
但係仲有成年時間, 5月TSMC又話"6nm工藝節點將使用與“N7”節點相同的設計規則，使客戶更容易轉換到更新，更密集的節點。"
唔知有冇機會有驚喜呢

7nm+ > 6nm

600p仲未中夠伏
660p繼續

Master見到把風扇就硬係覺得差少少
因為出年換埋最後一代AM4後,我真係會上自組水再長期超頻

Master係勁過godlike
同好似c8h/f同級數或勁過？
唔知喇

真係要平價穩陣嘅晨早買Crucial嗰堆啦，點會見到Intel SSD呢個地獄重要「鐘」個頭埋去......

如果你係downloading個時lag到爆
試下下面
開Command Prompt (Admin).

bcdedit /set useplatformclock false
之後reboot

我以前用Intel 2.5 講緊 40GB既SSD個時好用唔覺有問題。

無諗過宜家Intel m2既SSD咁多問題。

我只係憑以往既經驗去買，無諗過比你地瘋狂恥笑，我都係出返去先。

唔係笑你
買600p/660p大有人在
只能夠講資料搜集做得唔夠
intel係得600系條線先做得咁柒
760p嗰啲就係好

只係660p出名大伏
我都有隻Intel g2用到而家都未死
係講緊sata2年代產物

600p還好
660p就

題外話qlc應該會係兩年內有機會普及

7/7啊⋯唔知香港售價係點

擔心貨量好過

我覺得會hold住扮冇貨又炒

我唔要正皮 我剩係要大家聽日行出嚟！

大佬
唔好咁痴線啦好嗎

6,500 MB/s 讀寫速度 - Phison 明天將會推出更快的 PCIe 4.0 SSD 控制
器

隨著 AMD 7nm Ryzen 3000 處理器，以及 X570 晶片組的誕生，PCIe 4.0 成為熱話。而 PCIe 4.0 的 SSD 亦陸續發佈、推出。PCIe 4.0 支持高達 32GB/s 頻寬，比目前的 PCIe 3.0 高出一倍。

目前 Phison 以及 Silicon Motion 等廠商都已經推出了支持 PCIe 4.0 的 Controller。目前已發佈的產品中，使用最多的還是晶片 Phison PSE5016-E16，28nm 製程，支持最新 96-Layer 3D TLC / QLC 記憶體顆粒，八通道，最大容量 8TB，集成第四代 RAID ECC、LDPC 糾錯引擎。理論讀寫速度可達 5GB/s 和 4.4GB/s，不過還離 PCIe 4.0 的最高頻寬有不少距離。

要想達到 PCIe 4.0 x4 頻寬的完整效能，需要再等下一代的 PCIe 4.0 Controller。近日前 Phison 宣佈明年 Q1 將推出新一代 PCIe 4.0 Controller，速度有望達到 6500 MB/s，相比目前搭載 PCIe 3.0 Controller 的 SSD 而言有著雙倍效能。比目前大約 5000MB/s 的 PCIe 4.0 SSD 也提升了 >30% 效能，逼近 PCIe 4.0 x4 頻寬的極限了。

pcie 4既qlc

QLC 不是上到5000/6500mb

但都好想知個降速

ADATA Pcie 4.0 M.2 SSD (QLC)

8TB呀

牙膏廠金翅仆街鳥

Wikichip 介紹 TSMC 7nm EUV

TSMC also developed a 2nd generation of their 7nm process. This is an optimized process which uses the same design rules and DUV and is unrelated to 7nm+ which is EUV-based. This process is entirely design-compatible with the first generation but enjoys additional power and performance enhancements. For their second generation process, TSMC made some additional optimizations.

Fin profile Optimizations
Epi Optimizations
MOL resistance Optimizations
FEOL capacitance
Metal gate Optimizations

All in all, the 2nd-generation 7nm process is said to deliver over 5% improvement in performance. Additionally, at the same leakage, at high frequencies, the second-generation 7nm process has improved the Vmin by 50 mV. Qualcomm has stated that the second-generation 7-nanometer node will be used for their next-generation cellular 5G modem which will deliver 2x peak data rate over their first-generation 5G modem.

其實amd係咪成日有呢啲小問題，唔洗搞既人會唔會用返intel好啲

牙膏咁多漏洞

你揸件咁嘅垃圾 鏈贏咗人地架evolution
你係咪有病嫁

張圖真定假

我睇左passmark website 上面有, 堅野

唔好以單一測試去衡量好壞

終於搵到張圖有解析STRIX X570-I PCHxM.2 combo散熱結構

睇各牌子上榜嘅最低階系列定位定價就知買唔買得過
估唔到ELITE散熱都頂到

Giga今代誠意十足

唔知u12a夠唔夠散3700
定都係要d15

6,500 MB/s 讀寫速度
唔知開機快幾多

U12a追到d15架

但會有新款d15出
But呢個問題等7/7啦

係咪黑化d15

諗住買x570 wifi pro

等佢出B550

咪一鳩樣
nvme速度再提升都係轉片執相個啲工作先會受惠

Agger開機係睇4K Read

¡ sǝʎ pɯɐ

b550出年了

Optane

好似係

無大志
Master同Xtreme 啦

買master囉

考慮下budget
下下Master 點搞

唔下下master點得 下年換U唔洗換板

唔知係唔係我錯覺，更新完WINDOWS RAM LATENCY低左

Agesa 1.0.0.6 BIOS呢個不出奇

4GHz 幾多V

之前都係呢個bios，但65、66咁

Bios set咗係1.325，CPU-Z show係1.328

我用緊1.35 睇黎可以試下落d

X570嘅擴充性用唔著，尤其是ITX板型
留番啲錢放落RAM仲好

¡ sǝʎ pɯɐ

Master炸

另外1903 window版本都有加成
好似係
但⋯好春多bug

Bug 10

所以好搞笑
一面又要幫amd一面又多bug

down緊1903 update了

LM等睇中bug

3600X Userbenckmark

幾時有g版u？

7月7日nda結束 3200g 3400g 就開賣

用緊2200g想轉3400g 唔知升級感大唔大

你當zen升zen+

隔代升級啦

希望下一代APU 可以跟得返CPU 用嘅架構 （ 即係直上Zen3)

Windows 夠多漏洞，唔見你話用 linux 嘅

放心
好快又會再吱少少牙膏 ko 你

咩 bug 講幾個聽下

張圖畀連狗壓到睇唔到

上代Top用到3950x

B450I OC 3950X會唔會太勇敢

ln2

M7

新手一問：照張圖睇係咪 master 供電好過 ace

呢張圖我都係睇下就算 反正都係godlike同xtreme 兩者選擇

得大鵰master同xtreme先係direct phase

正常呀
悠二講過喇

d人話世界級果d oc好多都用itx
唔通itx真係勁d

msi b450i

google

mobo PCB Breakdown: ASUS Crosshair VIII Hero (Wifi)(Same VRM as regular Hero and Formula)

未知既係msi超ram能力會唔會俾giga果邊搶埋

買買買

仲有五日

我估未必 就算會超未必比得過Godlike

留意7月7日夜晚8點NDA結束 7月8日先開賣
請等正式Review出來先評論產品好壞

又遲一日
唔係7號就有得賣?

供電&RAM OC以外嘅嘢全部比競品ITX比下去

一完左NDA 唔洗封口 應該好多評測出現

NDA uplift香港時間係7/7 8-9PM

呢個鐘數腦場啲舖收緊工

屌仲諗住星期日出去等開門

你去照等 話夠鐘要賣貨俾你

已經請定七月八日放假砌機

本身MSI B450i呢塊版vrm做得好

但其實配件就.... 例如soundcard & lan

我都好想七月八號掃貨

但係3700X塊板冇Bios支援住，5700Xt又唔見香港有得賣

買X570一定冇事

鬼唔知咩，有錢有時間仲要舊底板唔壞先得㗎，部機唔係裸跑嘅走去換底板，真係嫌條命唔夠煩咩

加入做神喜打手未

用緊邊塊？

Asrock X370 Killer SLi no AC

買新板

電腦新手想問下amd有沒好似intel turbo boost 咁自動oc, 定係如果唔入bios set 就只會得basic clock?

New Precision Boost Overdrive

我本身都請左但月尾 咁啱
--------
諗住買咩火牛？ 全漢好似唔差 PT 1200w

知道香港賣咩價未？

等7月7日夜晚 3c 珍寶 網店了

非hard core玩家嘅我買左HX750 , 正都依家買緊999

用緊Phanteks Revolt X 1200W，砌dual system

我諗住FSP PT 1200w
3900x + godlike / Xtreme +GTX970(用住先)

fsp 7年保唔入流
同revolt x 1200w 同價位但人地12年保

追風者 ? 邊樹有賣?

邪都好似有，法奧都有

望下先

btw 幾多年保係其次 壞左我都係買過隻

我喺法奧買，包裝貼紙寫12年（大陸保養），我email問法奧，佢哋覆我有事就搵佢哋

到時會唔會比較470/570同u下既分別

NDA結束之後有部分評測媒體做呢D

PBO only available on x570?
but i target 3600 + B450 only

只有X系列cpu有 pbo

R7皮已收

你等單純RDNA架構卡出來了
GCN點改都輸了

出年啦,有埋RT

我以為x570新bios先support添

咁我唔超既話係咪買9400f抵啲？

睇你用途

唔超都贏9400f 呢啲垃圾

贏幾多先，都貴成40%

打機睇片，係見佢千六蚊拍得住i7先諗，但如果唔超同9400f差唔遠咁就要再諗諗

NVIDIA 內部人員另外談到 Radeon RX 5700/RX 5700 XT/RX 5700 XT 50th Anniversary Edition 所使用的 Navi 10 晶片設計，能源效率大致等於自家 Pascal 世代。

畢直？

個個無限錢咩

無set死，二千左右都可以，睇下邊粒抵屌

2千板連u仲要ram？
定淨一樣呀

淨u姐

咁睇定d先

想問買m2 ssd係咪買Samsung 970 或者860無死?仲有無其他推介?

我張Radeon vii

平咪8200pro

860 m.2都係sata
970啦

ADATA XPG SX8200 > 860

3600+mb 2k內搞掂

淨u呀

3600 賣到咁平咩? 加埋MB 先要2K?

都係嗰句，AMD唔撳低番Navi個價就買N卡算
等出年純RDNA不如直接等console

計埋超budget
3600 + msi b450m mortar / asus tuf b450m Pro Gaming = 2.5k內

ASUS 公布 X570 主機板 PCB 版層與供電相數配置 / 入門 6 層(12+2 相起)

這代 X570 上至 12C、16C 的多核心，不僅供電相要稱住外，還加上了 PCIe 4.0 的規格，這更考驗著主機板層數與線路品質。根據華碩提供的資料來看，X570 系列從 6 層板起、高階 8 層，供電則是基本 8+2 起、高階 14+2 相配置。

華碩這次一口氣有著 11 張 X570 主機板，涵蓋 ROG、ROG Strix、Pro WS、TUF Gaming 與 Prime 等系列。第一波最高階 C8F、C8H 都是 8 層板、14+2 相供電，而 C8I 同樣是 8 層板但供電改為 8+2。

餘下的 Strix、TUF Gaming 與 Prime 都是 6 層板、12+2 供電配置，僅 Strix X570-E 是 12+4 供電，而 Pro WS X570-ACE 則是 8 層板。

這波供電相都採用整合的 Power Stage MOSFET 元件，而且都能達到 AMD 第三代 Ryzen 處理器的供電要求，白話文就是都能支援到 8C、12C 與 16C 的處理器；而板層的提高也可有效降低電路板在 OC 時的熱點溫度。

總而言之，這代 X570 即便是屬於入門的 ROG Strix、TUF Gaming 與 Prime 價位都會提高才對（相較 X470），各位準備入手三代 Ryzen 的玩家，選 X570 保定沒問題，而 X470 也會在處理器上市後再發佈新版 BIOS 更新，而其餘晶片組則要在等後續消息了。

x570i 有8+2 好似幾好

400蚊既板真係用得過？

2手定1手

板唔要二手啦，U就話姐

板建議買靚料少少了

Ryzen9 3950X LN2 OC 5.4 Ghz

Ram : 4000mhz

屌那星賊船
CMW16GX4M2D3600C18
CMW16GX4M2Z3600C18

有咩分別差$49港紙

D 同 Z

btw 個字點解先

睇左memory model number decoding
corsair呢個位係Modifier (Design, Voltage, Timing)

2條都有講明支援amd x470 / x570
是但一條就ok了

不過都係G.skill易睇D

個分別就係兩條都唔買 去買G.Skill

Gskill都唔買
8*4 D60G

1700 同 2200G可唔可能行3600 C14 ? 依家頂盡行緊3400 C14

燈光匯演 幻彩fing噹噹

只有Ryzen 3000 用到

3600最盡行到c15/16
C14等zen2加x570

同msi b450mortar比有咩分別
仲多左一個m.2

仲有vrm用料&ram oc range

b450 有冇邊塊atx靚料？
窮撚準備拎黎配3700x

Ummmmmm

等正式Review好過 而家X470 bios未搞掂 一切以X570 + Zen2 CPU為準

睇唔明，咩黎？

asus rog strix b450e
msi b450 gaming pro carbon
giga之後有新b450旗艦板

3600 用b450 洗唔洗升bios先開到機

要升bios

咁咪無得自己買料砌

可以先上代理update bios

香港而家有冇2.5k左右的vega56 賣

直接Rx5700

頂 仲諗住即砌即用

可以試吓問間舖有冇得即場幫你搞埋

等下年～

RDNA2下年Q2...

998

999

1000